【武漢肺炎】高雄男隱匿病情赴舞廳 台灣重罰30萬 女服務生隔離中

武漢肺炎疫情持續擴大，中央流行疫情指揮中心召開記者會說明武漢肺炎最新進度，並表示中一例確診的男台商，曾在22日下午4時至6時曾經到過高雄市苓雅區金巴黎舞廳（招牌為金芭黎），且全程未配戴口罩；高雄市衛生局指出，今(25)日凌晨3時，一名舞廳女服務生出現病徵，緊急通報衛生所，目前已在醫院隔離，並做進一步檢驗。

高雄市衛生局指出，該名個案入境前即有發燒及上呼吸道等症狀，並在大陸就醫服藥；1月21日入境時，個案因服藥退燒未被機場發燒篩檢站攔檢，也未主動向檢疫人員告知有症狀及武漢活動史，就搭乘捷運返回住家，但在搭乘大眾交通工具的過程中，都有配戴口罩。

由於該名確診台商，曾在22日下午4時，前往金巴黎舞廳（招牌為金芭黎），全程未戴口罩；高雄市衛生局簡任技正潘炤穎指出，目前高雄需要追蹤的人數，不包括搭機及捷運的人數約80人，同時有一名與該名確診台商接觸的人出現病徵。

高雄市衛生局指出，出現病徵的民眾為金巴黎舞廳的女服務生，於今(25)日凌晨3時，出現呼吸急促、咳嗽的情形，想起前兩天的客人曾說自己從武漢返台，因而主動通報衛生所，衛生局派救護車將該名女服務生送往醫院進一步檢驗，目前仍在醫院隔離，還有待報告出爐。

好彩台女醒目篤佢出黎

知情人士透露，金巴黎舞廳的前身是「金蒂」，裡頭的舞小姐人數達200至300人，會在競爭激烈的市場中脫穎而出，除了舞小姐陣容堅強外，主要是原因是價格較其他家低廉。

發大財

舞廳人流咁大，台灣可以準備收皮

都係廢老韓粉先

叫雞啲雞都怕咗你

姓韓條垃圾去左邊

放年假

同黃秋生伊波拉一樣，一返屋企就去叫雞

據悉，該名服務生於今（25）日凌晨，先感覺到不舒服，才去打電話給台商「逼問出有去過武漢」，才趕緊主動通報就醫。

金芭黎舞廳營業時間從下午2時開始，下午至晚間9時是所謂「茶舞」，可供民眾前往跳舞，這時段內最多會有2、300個小姐上班，平均一個大班大約帶20個左右的小姐，每小時坐檯費760元、茶資2、300元，吸引許多在地民眾前往消費。

下午原要進舞廳上班的舞小姐，在得知武漢肺炎男台商曾光顧，在門外竊竊私語討論是否要進舞廳上班。

台女醒目過人

民主是個好東西

高雄市衛生局表示，這名台商住在左營區，1月20日在中國武漢時出現呼吸道症狀，在當地就醫吃藥，隔天21日晚間6點多從武漢搭機抵達高雄小港機場，晚間7點半到8點許，從小港機場站搭高雄捷運到巨蛋站下車。

衛生局指出，這名台商22日下午到高雄某醫院皮膚科掛診，下午4點到6點與朋友一同到金芭黎舞廳，23日他到左營某耳鼻喉科診所就醫，才告知醫師曾去過武漢，醫師有警覺通報，這名台商才被安排住進負壓隔離病房。

這名台商住進負壓隔離病房，24日檢驗確診感染武漢肺炎，但對於防疫人員詢問他的活動史，都未說出曾去過金芭黎舞廳與某醫院皮膚科，直到今天一名舞小姐主動通報，他才坦承。

唔敢認自己叫雞

死前叫下雞

點解唔叫大陸雞

係大陸雞

係咩以為台妹